{
  "version": "1.0",
  "last_updated": "2024-08-18",
  "access_control": "público",
  "categories": [
    {
      "category": "Doble Titulación - Politécnico de Toulouse - ENSEEIHT",
      "questions": [
        {
          "question": "¿Qué carreras de Ingeniería en la PUJ pueden participar en este programa de doble titulación?",
          "answer": "El programa está dirigido a estudiantes de Ingeniería, con la excepción de Ingeniería Industrial.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Cuáles son las principales diferencias entre el Diplôme d’Ingénieur y el título de pregrado de la PUJ?",
          "answer": "El Diplôme d’Ingénieur es equivalente a una Maestría en el sistema educativo francés, mientras que el título de pregrado de la PUJ es un título de grado. Los estudiantes obtendrán ambos títulos al finalizar el programa.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Cuál es la duración total del programa de doble titulación?",
          "answer": "La duración total del programa es de seis años: cuatro años en la Universidad Javeriana y dos años en el ENSEEIHT.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué sucede si no he completado el 80% de los créditos al momento de postularme?",
          "answer": "No serás elegible para postularte al programa. Es necesario haber cursado o estar cursando al menos el 80% de los créditos requeridos para optar al título profesional para poder aplicar.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Es obligatorio tener un promedio acumulado igual o superior a 3.8, o es un requisito mínimo?",
          "answer": "Es un requisito mínimo. Debes tener un promedio acumulado igual o superior a 3.8 para poder postularte al programa.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Puedo postularme si estoy en el último semestre de mi pregrado?",
          "answer": "No, no puedes postularte si has culminado el plan de estudios en la PUJ o lo culminas en el semestre en que postulas. Debes tener créditos pendientes al momento de la postulación y al inicio de los estudios en ENSEEIHT.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué tipo de antecedentes disciplinarios podrían descalificarme para el programa?",
          "answer": "Cualquier tipo de antecedente disciplinario puede descalificarte. Se requiere que no tengas antecedentes disciplinarios para poder postularte.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Es posible participar en el programa si tengo un nivel de francés B1, pero no B2?",
          "answer": "No, se requiere un nivel B2 de francés (certificado DELF) para la postulación. Se recomienda alcanzar un nivel C1 antes del viaje, pero el nivel mínimo requerido para la inscripción es B2.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Se requiere haber presentado la prueba SABER PRO antes de la postulación, o puede ser después?",
          "answer": "No es obligatorio haber presentado la prueba SABER PRO antes de la postulación, pero se recomienda hacerlo. La prueba puede ser presentada antes o después de la postulación, pero es un requisito para la obtención del título de la PUJ.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué tipo de componentes de diseño debe incluir el trabajo de grado realizado en ENSEEIHT?",
          "answer": "El trabajo de grado debe incluir explícitamente elementos de diseño, manejo de restricciones reales y utilización de estándares de la disciplina. Estos componentes deben ser acordes con lo definido por el currículo de la PUJ.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Cómo se envía la descripción del proyecto de trabajo de grado a la Dirección de la carrera para su autorización?",
          "answer": "La descripción del proyecto debe enviarse en formato digital a la Dirección de la carrera correspondiente para su autorización. La Dirección evaluará la viabilidad del proyecto y su conformidad con los requisitos.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué ocurre si mi trabajo de grado en ENSEEIHT no cumple con los requisitos de la PUJ?",
          "answer": "Si el trabajo de grado no cumple con los requisitos de la PUJ, el estudiante deberá traducirlo o hacer los ajustes necesarios para cumplir con los estándares establecidos por la PUJ.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué costos específicos cubre la matrícula en la PUJ durante el tiempo en que estudio en ENSEEIHT?",
          "answer": "El estudiante debe pagar un semestre de matrícula en la PUJ al momento de iniciar estudios en ENSEEIHT. A partir del segundo semestre en ENSEEIHT, no se paga matrícula en la PUJ.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Existen becas o ayudas financieras disponibles para cubrir los costos de matrícula en ENSEEIHT?",
          "answer": "No se mencionan becas específicas para cubrir la matrícula en ENSEEIHT en la información proporcionada. Los estudiantes deben cubrir los costos de matrícula y otros gastos asociados a través de recursos propios o financiación externa.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué tipo de seguro médico es necesario y cómo se contrata?",
          "answer": "El seguro médico debe ser contratado por el estudiante y debe cubrir aproximadamente 200 euros al año. El tipo de seguro debe cumplir con los requisitos del ENSEEIHT y las normas de inmigración.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué opciones de alojamiento están disponibles a través del programa en Toulouse?",
          "answer": "Es recomendable contactar con el ENSEEIHT para obtener información sobre opciones de vivienda.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Cómo se maneja el impuesto a estudiantes extranjeros en ENSEEIHT?",
          "answer": "El impuesto a estudiantes extranjeros es aproximadamente 100 euros al año. Debe ser pagado junto con otros costos asociados al estudio en ENSEEIHT.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Dónde puedo encontrar el Formulario de Inscripción y cómo se debe diligenciar?",
          "answer": "El Formulario de Inscripción debe ser solicitado al Director de programa correspondiente. Debe ser diligenciado siguiendo las instrucciones proporcionadas y enviado en formato digital junto con otros documentos requeridos.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Puedo enviar los documentos en diferentes archivos PDF en lugar de un solo archivo?",
          "answer": "No, los documentos deben ser enviados en formato digital, en un solo archivo PDF por estudiante, en el orden establecido en el cronograma de la convocatoria.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué información debe incluir la carta de motivación en francés y en español?",
          "answer": "La carta de motivación en español debe estar dirigida a la Facultad y la carta en francés al ENSEEIHT. Ambas cartas deben ser de máximo una página y explicar por qué el estudiante está interesado en el programa y cómo cumple con los requisitos.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Dónde solicito el Certificado DELF y cómo lo incluyo en mi aplicación?",
          "answer": "El Certificado DELF debe ser solicitado a través de los centros autorizados que ofrecen exámenes de francés. El certificado debe ser incluido en el archivo PDF enviado para la postulación.",
          "Link": ""
        },
        {
          "question": "¿Qué debo hacer si no puedo obtener la hoja de vida en formato europeo?",
          "answer": "Si no puedes obtener la hoja de vida en formato europeo, contacta al Director de programa para discutir posibles alternativas o excepciones. El formato europeo es altamente recomendado, pero se debe comunicar cualquier dificultad al respecto.",
          "Link": ""
        }
      ]
    }
  ]
}
